HKU學生會準備染紅了

勁有無黨派建制參選立法會feel

【專題訪問】2019年度香港大學學生會周年大選中央幹事會候選内閣蒼傲訪問（外務篇）

中央幹事會候選內閣蒼傲就外務議題接受本台訪問，就不同外務議題立場，包括不反對政府取締民族黨的原因、相信政府DQ議員合法的理據、初一事件有黑幫介入的看法、及對法律制度的有信心的理由等發表意見。

訪問節錄如下：

1. 你們的政治光譜/政治立場是甚麼？
我們認為用現有的名詞並不能表達我們莊的政治立場，因為例如本土、港獨等，第一他們並沒有清晰的界定，或是社會一致的定義，我們都認為不論是政治光譜或是政治立場我們作為香港人或是香港接受教育的人，其實我們的立場都會傾向由香港出發。但由香港出發去考慮香港利益時，我們都要考慮時間軸。時間軸的意思是，我們到底在考慮短期還是長期的利益。加上香港的地理位置、經濟結構其實都十分依賴世界上大部份的國家，不論金融、出口產業，所以在考慮香港利益同時，我們都應考慮鄰近國家的政策、議案的推出。所以如果要用幾個字去形容我們的政治立場，我們會選擇「國際視野，本土出發」八個字。前者是考想利益的角度,後者是執行的角度。

2. 你們是否支持香港獨立？
首先我們認為它可以被自由地討論，特別是在大學之內。至於是否贊成香港獨立方面，港獨並非香港現時可執行最好的決策，因為尚有很多的選擇可加以考慮及討論。另外我認為香港內部的問題都非常嚴峻，例如我們在政綱小册子上提到的外務議題，如學生自殺、高樓價、創新科技嚴重落後等問題。這些都是我們內部必須解決和面對的問題，所以我們會將那些內部問題列為最優先需要處理的問題。

3. 你們覺得香港獨立是否合法？
我們認為任何符合法列的討論都是可被接受的，所以我們認為只要某個人或團體在現時完善的法律制度下，加上沒有違反法律，就應可就不同議題提出想法。

4. 你們是否同意香港政府取締香港民族黨？
首先我們相信香港的法治仍然相當完善，所以就香港一套完整司法制度體系下做出的判決，我們並沒有太多質疑或反對。對於民族黨被政府取締或禁止，社會上有不同聲音，但我們相信我們應遵守絕大部分香港市民都認同是完善的法律體系下作出的任何決策。

5. 你們是否同意香港政府DQ議員？
其實我們由始至終都相信，而坊間一些調查機構都指出香港的法治制度在世界上都名列前茅，所以我們相信這套法治制度可以帶來公平的審訊，所以對於有部分議員被DQ，我們願意相信整個判決過程是公平的，並且有足夠理據去支持政府所作的判決，所以我們對這件事沒有任何特別意見。

6. 你們是否支持人大釋法？
每一個法律的訂立，其實都是由一小部分的精英去開始建構框架，然後隨社會的進步不斷完善。所以法律並非一本已經印刷好的書，而是容許我們不斷修改、去完善，就一些前人的不足作補完。人大釋法亦都如是，我相信重點是我們希望這法列在微調後能得到愈來愈多香港人的支持，這才是一個成功的新詮釋。

7. 你們是否同意一國兩制？
我們支持所有在香港回歸時所簽訂的條文，其中當然包括一國兩制

8. 你們是否支持國歌法和23條立法？
因為爭議聲非常之多，所以我們不希望對任何未實施或未明文規定的法例作出過多評論。這是對該法案有所偏頗，該法案到最後還有很多相議的空間，所以我們認為政府應充分考慮各種聲音，從而推出一條為大部分港人所接受的法例。

9. 你們對違法達義有何看法？
香港作為擁有完善法律的城市，任何人都有表達訴求或是行動的權利。我們主張每人都有自由去決定自己的事、想表達的聲音，但每人都應為這些行為勇敢承擔相認的法律責任。當然我們更相信這套法律體系是完善和公平的。

10. 你們對初一事件有何看法？
對旺角騷動，很多報紙傳媒都報道了有不法份子甚至黑社會的介入，所以旺角騷動的那一批示威者是否單純為表達而表達的市民呢？

11. 你們是否同意政府以暴動罪控告參與者？
就對這幾名人士進行拘捕的行為，我們希望香港政府有真憑實據去支持，以及整個審訊過程認該要公平。我希望他們得到公平的審訊。

十年前都紅啦

起碼都叫有番十年冇紅先

星期一屌下佢先

讀得港大好多都富二代
屋企做生意
親共覺得示威搞搞震好正常者
佢地d家長最緊要搵錢

聽落好似大陸D 「依法治國」 feel

「富二代」冇人怕
最怕係新香港人姐

是撚旦啦，依家D學生會都廢架啦，口就話本土，實際就係拎光環r著數r人脈
又俾果啲咩港大幫班仆街影衰曬

而家係興貼地校政民生派，最緊要夠貼地夠關心校政，得閒就派下福利，有noise有禮貌夠誠懇再整啲eye-catching嘅promo video就贏硬
政見？有撚人理咩

中聯辦青年工作最想要嘅結果就係呢套
因為遲啲連你講嘅校政你都唔會有say 學校管理層換曬西環嘅人
學校本身就唔係世界嘅全部 大家本來就有多種角色 受象牙塔以外嘅世界影響
真係以為閂埋門就可以獨善其身？
你今日唔同佢哋講說話
你第日就冇人同你講說話
誠如斯言

至低限度都要反對票

有冇政綱睇吓

「多建設」、「多做實事」
咁講法同禮義廉、工記口徑有乜分別？
今日畀你「話到事」「實事」一年
之後往後十年都話唔到事
都係將當下爭分奪秒、「牢牢把握全面管治權」急速倒數時刻之際將寶貴賣畀共產黨同港共

高等學府學生從古至今、由西到東都係「儲才」「養望」嘅地方，事務少而唔繁雜 (指功課，以及你口中所謂嘅校政)，學生得閒之餘觀察社會關心時事本來就係通象，又何必太過苛責？

我係講依家啲中學生啱啱入大學果type係好buy呢套架
大把都係反佔中
你估依家仲係12-14果陣咩？

啱啱入大學，咁就係入咗大學，邊個唔係咁過嚟
無力感唔係大矖，我哋都喺戰場前線，邊有咁多時間畀你呻？
超人都有講話：「責任源自於能力」
如果有大學大專學生望到
冀望你哋端正返自己位置啦 接受返崗位畀你哋嘅束縛
入炮彈嘅入炮彈
運電台嘅運電台
除非你已經到唔認同我哋係同一隊
咁就另計

Posh

仆街 支持DQ同釋法

罷投 唔好俾佢地當選

唔投反對票唔係人
大家唔使怕斷莊
最多都係啲上莊上上莊幫手睇住
佢地係會慘啲，但起碼唔會敗壞hku個朵

大陸得以法治國

就好似班老人支持政府票投建制派
以為支持建制派就有好多好處 例如蛇齋餅糭
以為政治唔會影響經濟 唔會影響自己
但現在惡果終於來臨
同樣道理 港大學生唔理學生會染紅
終有一天可能唔識唱國歌都不能畢業

Pish

其實根據我見到其他同學睇完呢條片既反應 佢地無可能選到

有方法嘅
你知港大校長+校委會......